<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>足迹 on 绵羊的小世界</title>
    <link>https://CaiMinYang.github.io/blogs/</link>
    <description>Recent content in 足迹 on 绵羊的小世界</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2017 22:27:21 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://CaiMinYang.github.io/blogs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Linux系统启动过程</title>
      <link>https://CaiMinYang.github.io/blogs/linux%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%90%AF%E5%8A%A8%E8%BF%87%E7%A8%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://CaiMinYang.github.io/blogs/linux%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%90%AF%E5%8A%A8%E8%BF%87%E7%A8%8B/</guid>
      <description>Linux服务器按下开机键后发生了什么 ​ 为了更好的理解linux，第一步便是总结linux从开机到用户登陆终端期间，服务器的程序流转过程是怎样的。
那么Linux开机之后发生了什么呢？简要原理总结如下(假设是一台物理服务器):
1.按电源 2.BIOS开机自检 开机之后，服务器首先进行BIOS自检，执行BIOS所指定的首启动项(相当于硬件的操作者从bios转换至操作系统)在操作系统接管硬件之后，首先读入操作系统的内核文件，即/boot。
3.运行init初始化进程 进入内核文件会首先启动init初始化进程，执行init进程后，其他的进程才得以启动。这就像你要吃饼干:打开饼干袋就是执行init进程，吃饼干则是执行其他进程。只有打开饼干袋(启动init进程)，才能吃饼干(其他计算机进程)。一般情况下，init文件是指/etc/inittab。
4.系统初始化 ​ 在我们日常使用的windows操作系统中，开机会默认开启一系列系统进程，即&amp;quot;服务&amp;rdquo;，服务进程一般不直接对外体现作用，而是作为相关应用程序的运行依据。
在linux系统中，也存在此类作为其他应用程序运行依据的进程，称作守护进程
init初始化系统过程中的一个重要作用，就是根据linux系统的不同运行级别进行相关守护进程的启动。(运行级别在此不赘述，可自行百度)
初始化过程中，init进程还可以激活交换分区、加载硬件模块、检查磁盘、启动硬件驱动等
5.建立终端 此时系统已经完成初始化，相关守护进程已根据运行级别启动完毕。操作系统的基本运行环境已经准备好，linux此时会建立对外的终端入口，以便用户登陆
6.用户登陆操作系统 用户输入账号密码登陆系统
至此，linux的开机过程描述完毕。当然，这仅仅是简单的、模块化的描述，抽象掉了大部分底层细节，以供读者对linux初步认识。
整个流程参考下图:
![image-20200422114303143](E:\hugo site\cmy\static\img\blogs\linux启动流程.png)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>从石油跌负到美元霸权</title>
      <link>https://CaiMinYang.github.io/blogs/%E4%BB%8E%E7%9F%B3%E6%B2%B9%E8%B7%8C%E8%B4%9F%E5%88%B0%E7%BE%8E%E5%85%83%E9%9C%B8%E6%9D%83/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://CaiMinYang.github.io/blogs/%E4%BB%8E%E7%9F%B3%E6%B2%B9%E8%B7%8C%E8%B4%9F%E5%88%B0%E7%BE%8E%E5%85%83%E9%9C%B8%E6%9D%83/</guid>
      <description>从石油跌负到美元霸权 ​ 近期沙特与俄罗斯大打石油价格战，皆扩产石油(名义上是价格战，实则不约而同背地里暗捅美国)。加上疫情影响，居民闭门不出，社会运输力大大下降，石油需求量降低，导致全球石油价格进一步下跌。频繁的下跌引起市场恐慌，投资者纷纷抛售石油期货，市场上爆仓的期货交易机构比比皆是，原油价格跌为负数创历史新低。
油价跌负是什么概念 ​ 首先要了解的是，跌的是原油而非汽油。如果你去加油站问工作人员:你给我40，我买一桶油？工作人员便会回你:滚！
​ 要知道原油有极高的储蓄成本及运输成本。因为疫情的影响以及俄罗斯和沙特的扩产，全球对石油的需求越来越低，而石油储量日渐增多，石油存储空间也几近告竭。
​ 打个比方，我有一桶油，我不卖油存着，一年消耗存储成本100块。而如果这油卖给你，倒贴你40块，我就不用付出存储成本了，那么最终只亏倒贴你40的钱，1年的这个时间跨度内我就会少亏60块，而你则要为存油付出成本。
确实有点诡异，工业血液石油竟然被像扫把星一样被互相推让——油在谁那，就吸谁血。
石油降价对美国的影响 ​ 石油降价后，美国页岩油产业遭受冲击，原本35~40美元的价格降至20美元左右一桶。页岩油企业，卖则亏，不卖则死，因此只能选择倒闭。
​ 而页岩油企业的运转资金主要由银行提供，企业倒闭，银行贷款无法收回。银行没钱，其他企业的现金流没有着落。没了血液的输送，无法进行生产，企业又将一批批的倒闭。。
企业倒闭，工人失业，生产力下降。百姓对物质的需求因疫情原因会不降反增，因而需求大于供给，物价上涨。美元因通货膨胀而贬值，经济危机的冷手已经悄然伸入了被窝当中。。
经济危机来临时，美国会做什么 ​ 以往的经济危机中，因为美元是世界货币(为什么美元是世界货币？详见 美元霸权的由来)，美元大量存在于世界各国，美联储可以通过印钞票 向外输出通货膨胀。这与政府印钞票收割百姓韭菜一样，美国通过这一招向世界各国收割韭菜。
但目前美国疫情严重，美国将金融危机向全球稀释后也并不能通过难关，反而会因为无节制的收割导致信用体系崩溃，美元霸权地位动摇。
且行且看吧~
美元霸权的由来 美元与黄金的挂钩-布雷顿森林体系 在早期，各国之间不相信对方国的货币，因此国与国之间的交易主要以货物交换，或者是以黄金白银等贵重金属作为通商手段。
一二战期间，美国通过倒卖武器军火，大发战争财，大量财富流入美国。加上美国本地矿产资源丰富，美国的黄金储备已经超过其他所有国家黄金储备总和，美元大量流入世界各参战国，成为必不可少的国际货币。
二战之后，各国为了稳定汇率和恢复发展，需要加强各国贸易。而美元有美国大量的黄金储备进行信用支撑(1美元可兑换35盎司黄金)，世界各国开始承认以美元为世界流通货币，布雷顿森林体系建成。
越战、以及数次的经济危机，导致美元本身贬值，大量美元流出美国，美国本身的黄金储量已经无法支撑起美元的信用，1美元兑换35盎司黄金的设定已经不合现实。最终，美国于1971年 8月宣布美元与黄金脱钩，布雷顿森林体系瓦解。
美元与石油的挂钩 沙特作为能源产出国，其庞大的石油产量与储量一直为其他国家所觊觎，而沙特本身军事力量弱小，在国际关系上被欧洲各国占尽便宜。
美国是一个军事大国，眼见沙特是个人傻钱多的财主，抓到机会与沙特达成协议:美国为沙特提供军事保护，提供经济援助，而沙特只需要答应美国一个要求:石油只可通过美元结算。
此后美元霸权体系便一发不可收拾。
石油作为工业的血液，是国家发展的刚需。石油与美元绑定后，进口大量石油需要大量的美元支撑，进而增强了各国与美国的贸易关系，增大美国产品的市场。
而且美元遍布世界，美国只需要印钞票，便可以将通货膨胀向全球疏散，收割全世界的韭菜。
在美元与石油挂钩之后，稳固了美元霸权的地位，为美国带来了难以估量的国家利益。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初见</title>
      <link>https://CaiMinYang.github.io/blogs/%E5%88%9D%E8%A7%81/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://CaiMinYang.github.io/blogs/%E5%88%9D%E8%A7%81/</guid>
      <description>大家好，我是蔡民阳 今天是2020年4月20日，初次建成个人博客，并攥写此文。
此博客将作为我记录生活、学习、舞蹈、IT技术和游戏技术分享的平台，若有看官，还请多多指教！
且从长计议~ </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>